香港 料3月中前試用「武漢肺炎」藥物Remdesivir

【武漢肺炎】料3月中前試用瑞德西韋 瑪麗威院瑪嘉烈參與臨床試驗
39分鐘

【新增內容】
有望成為針對性治療新型冠狀病毒的藥物瑞德西韋（Remdesivir），或可於3月中前引入本港，以臨床試驗方式供病人使用。據悉，生產瑞德西韋的美國藥廠「吉利德科學」（Gilead Sciences），原則上同意香港參與瑞德西韋的亞洲區臨牀試驗，因亞洲區臨床試驗名額有限，香港暫定只有瑪麗醫院、威爾斯醫院及瑪嘉烈醫院可參加臨床試驗，即其他醫院的病人未必有機會試用新藥。

據悉，內地已完成招募病人參加瑞德西韋的臨床試驗，預料2至3周後會有新藥成效的初步結果。藥廠原則上同意本港參加亞洲區臨床試驗，本港有望3月中前可試用新藥。臨床試驗會包括研究輕微至中度，及嚴重病人對藥物的反應。

據悉，因亞洲區臨床試驗名額有限，新加坡或南韓或會參加，所以本港可參加臨床試驗的病人名額有限，暫時只有瑪麗醫院、威院及瑪嘉烈醫院可參加臨床試驗；病人需符合藥廠的條件及用藥準則才可參加臨床試驗，藥廠會制定用藥準則，有關準則是獲美國疾控中心批准。

不過其他醫院病人可沿用抗病毒藥洛匹那韋（Kaletra）、利巴韋林及干擾素，現時本港使用有關藥物治療武漢肺炎病人，大部份病人情況穩定。

相關新聞：【蘋人誌】貼「不招待內地客」惹平機會勸喻 光榮冰室老闆下戰書：告我種族歧視吧！

美藥廠暫未能確定港病人參加名額

吉利德科學表示，會於全球共進行5個瑞德西韋臨床試驗計劃，當中兩個於中國進行、一個在美國進行，有關臨床試驗是有相關國家主導；而另外兩項會於3月第3期臨床研究，主要從亞洲國家及其他確診個案較多的國家，接收約1,000名病人參加；現正與香港，新加坡， 南韓，台灣，中國等地有關當局及醫院，商討啟動該兩個臨床研究的可行性。臨床研究3月開始，預計5月可公佈結果。

該公司指，暫時未能提供有關香港病人參加名額，目前希望每個國家或地區，都保留最少的患者人數，令各地都有機會參加。

該公司指，其中一項臨床研究涉及400名嚴重病人，分別接受5日或10日瑞德西韋療程，患者在第1日接受瑞德西韋200毫克，之後每日接受瑞德西韋 100毫克，之後透過監測病人的發燒和血氧飽和度來評估成效。

另一項涉及600名中度臨床症狀病人，分別接受5天或、10天瑞德西韋療程，或只接受標準治療方案。除了標準護理方案外，病人須在第1日接受瑞德西韋200毫克，之後每日接受瑞德西韋100毫克，並與只接受標準護理方案的患者比較。

中國咁多人唔試要試香港先

據悉，內地已完成招募病人參加瑞德西韋的臨床試驗，預料2至3周後會有新藥成效的初步結果。

［行動po 推上熱門thx] 2月29日(六) 毋忘831半周年